[討論]置富(778)

其實置富同民生噉有關係既股票攞黎收息係咪幾時買都得
有咩大跌既理由

係
唔係

出面大跌個陣點都跟跌架啦

新手唔太明點解
如果收息 點解D人會放

有其他更低風險的收息工具的時間咪賣。。

當然衣加既情況係加息周期 所以可以噉樣解釋
但係淨係以置富為例 同民生關係大 係咪風險唔高 冇噉容易大跌？

唔係

想學下野 有咩風險我係忽略咗

咁相對黎講你未聽到依家係低岀租率，減租朝。。咁我假設左佢唔減派息先，現價5.78厘
咁美債依家3厘左右。要引人再買 reits
一係你加派息，一係減價架姐

我明你講咩 風險黎自出租率/租金下降
但係佢大多數既租戶都係民生需要 低出租率/租金大幅下降既可能係咪低？

你都係想人講係姐。。。。

民生需要係咪就一定租到？

d 鋪做唔黎。執左粒姐，市道又差ge 時候係咪一定有民生需要肯用原價 or 高過市價去租先

你大跌定義係咩先，如果10蚊跌兩三蚊我覺得好正常

出面咪有個長江基建小圈子區既，d人個個係度打飛機話隻野年年都有增長加派息水電係必需唔怕跌。 我上年定前年就話美國一厘息長建有三厘息，如果美國加到三厘長建就可能會有五厘幾息。

個班人個個話我on9如果五厘幾息咪跌到去唔知幾錢？

結果而家美國2厘息長建4厘息

唔係 想討論下
咁如果風險黎自於租金跌
咁其實香港一個消費力算強既地方 係兩三年間應該都可以cover到
如果係咁 係咪778長揸既話any time都買得？

咁你覺得長渣係咪幾時買都得

係，如果你係為佢d息我唔覺得佢會衰到無能力派息

我自細家境唔好 尼一兩年儲到十幾二十萬 想平穩增值
已經睇咗好多書
想十幾萬all in置富
淨番cash同埋一直收入加埋 等股市再低d入2800
有冇ching可以比D意見我

我淨係想資產平穩增值 唔求突然發達
但唔想d cash放係到慢慢devalue

*recover

邊本書教你買置富而唔係買領展

可能自細窮 置富實實在在有差唔多5.8% 息好吸引
冇人可以寫包單領展一定升
當然睇番個growth同埋物業質素 潛力係高d
但作為portfolio第一隻 想隱陣少少收息

咁講啦，風險唔會係得一原因

減租，加息，有其他投資工具等

如果你預測2,3年回到咪買，不過歷史有97到03年呢 d 例子咁解。都係風險之一

長渣778無問題，你5蚊買入，同10蚊買入都 ok

但你要睇下到時個回報係咪你預期

十幾個 allin 778 不如all in 2800算起碼有幾十個股係入面分期風險

同埋我覺得你係弋種想投資又唔想蝕，咁不如玩低風險定期算

明白
睇黎都係唔好咁心急 等岩時機

同埋道理有無人寫包單778唔會跌。。

冇人投資想蝕
我覺得定期跑輸通脹冇意思
多謝巴打意見

同埋我都係細個窮

除左投資之外，有無諗過加人工都好重要

係
但長期投資比較著重股息變化
相對地我覺得穩定
但當然 衣加好多不明朗因素 所以我都會接納巴打意見等下先

咁定期都有息。就算輸通帳。都唔會輸好多

有無諗過月供？真係 arm 新手

當然
但升職加人工尼D唔完全由自己控制

1038年年加派息

但價格有波幅。所以買入價好重要

攞黎等時間就可以考慮 但唔會當係投資 只係當一個buffer
月供股票？
有啊 我就係打算 等時機一畢大手買入788
然後由較低位月供 2800
mtr/領展/長建/比亞迪都係月供既考慮股票

又唔係咁講。

我唔知你係幾歲窮開

我就10歲先窮,我中學已經有目標入政府 or 公共機構 aim at d 年年跳 pt ge 工

因為見識過家人做私人工俾人炒岀黎

咁依家都叫年年加人工
做左4年，跳4次 pt ,加4次通帳都唔差

係 我有留意
所以我可能寧願月供 平均買入價
但我認為置富比較平穩 所以可以先用黎賺下股息 不過都係個句 我會睇定d
唔知巴打對尼個做法有咩意見

窮過 攞過兩三年綜援
後來生活改善 但係想對未來生活有多d保障
岩岩出黎做野
政府當然好 睇下有冇機會入去做囉

選股我無意見。人人心中穩定都唔同。

不過見你講到低位供2800，時機 arm 就大手入778，好似預知到股市咁

我拎左十年。。

衣加個十幾萬係讀書時儲低 我岩岩做緊第一年野
所以尼十幾萬就算跌我有比較多時間等佢番黎
想入778 但一直都唔知幾時入市好

當年家境好 dd

我叫阿媽俾錢我讀 hd.. 都唔想申請 grant loan, 覺得好無面

預知唔到
所以先有d想衣加買咗778 佢
所以先開po睇下大家意見

咁巴打衣加生活點？

真係唔想有機會過番窮生活
股票好似唯一改善生活出路
冇諗過突然發達 淨係想買既貨可以平穩增值

30 歲未到？

27

.....
神人
可唔可以指點下我尼個岩岩出黎做野既人

置富5厘息但定期去到10厘息你買邊樣

咩係tax loan
唔靠父幹 27 歲有300萬asset係幾犀利

忽略咗定期可以去到咁高
想問下邊到有得睇歷史定期利率

有好多投資工具可以比收息股高息
90年代啲息率係好高，只係過去10年低息環境令到收息股REITS變成一種幾好嘅選擇
但係依家日日唱加息，經濟前景不明朗，778股價都反映咗唔係入市嘅好時機